# Sintetizado de Laser Selectivo (SLS)

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (67).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

La impresión SLS (Selective Laser Sintering) es una técnica de fabricación aditiva en la que un láser sinteriza material en polvo para formar un objeto tridimensional.&#x20;

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (115).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El material se va acumulando capa por capa, y la máquina sigue un patrón diseñado por un software de CAD, para construir un objeto completo.

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (127).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

La impresión SLS es utilizada en aplicaciones industriales y de prototipado debido a su capacidad para crear piezas funcionales con una amplia variedad de materiales, incluyendo plásticos, metales y cerámicas.

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (31).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=61fkXHnUY_Y" %}

{% embed url="https://www.3dnatives.com/es/impresoras-3d-sls-220320182/" %}
